# Líder não-democrático
Em primeiro lugar, Stalin não foi um psicoditador que subiu ao poder por causa de sua violência, ele subiu para seus cargos importantes por meio de eleições. Se você der uma olhada no capítulo 3, artigos 30-34 da [Constituição Soviética de 1936](https://www.marxists.org/reference/archive/stalin/works/1936/12/05.htm), verá que o Soviete Supremo age de forma semelhante a um Parlamento, como nas democracias parlamentares do Reino Unido e a Holanda, onde o povo não elege diretamente o primeiro-ministro, mas sim vota para o Parlamento e o Parlamento elege um primeiro-ministro, adota novas leis, etc. Os soviéticos fizeram exatamente isso, mas com delegados, “O Soviete da União é eleita pelos cidadãos da URSS de acordo com as áreas eleitorais na base de um deputado para cada 300.000 habitantes”. A legislação (art. 39-40 da constituição de 1936), políticas e diferentes posições no partido (art. 48 da constituição de 1936) também são escolhidos pelo Soviete Supremo por voto popular. Assim, podemos concluir que a URSS de Stalin não foi uma ditadura autoritária desagradável, já que ele havia entrado em confronto com os órgãos às vezes e foi derrotado tanto pelo Politburo quanto pelo Soviete Supremo.

Como Stalin seria um ditador se ele era somente o secretário geral do Comitê Central do Partido e poderia ser removido pelo Comitê a qualquer hora e ele só tinha 1 voto no Politburo do Comitê Central e ele não pôde sair?

Stalin conseguiu após sua morte, ser defendido por Mao e Hoxha, Ho Chi Minh, Allende e Mandela, Frida, Che Guevara e Sodré, Niemeyer e Losurdo. Aquela frase que nunca envelhece.
>Você não gosta do Stalin, mas seu revolucionário favorito gosta.
